---
label: Обработка исходящих сообщений от оператора
order: -20
---

Вы можете обрабатывать исходящие сообщения от оператора так же, как и входящие от клиента.

![](../../static/images/handling_outbox.png)

## Глобальная обработка исходящих

Такое событие совместимо с [глобальной веткой](./global_events). То есть мы сможем обработать какие-нибудь слова-триггеры от операторов и отправить им системное сообщение, например. Или направить уведомление, что так делать нельзя.

## Как получить сам текст сообщения

Чтобы получить текст сообщения, которое написал оператор, нужно так же, как и в случае со входящими сообщениями, использовать [переменную](../variables/internal_variables.md#tunnels) `inboxText/inboxAttachment`.

## Каков порядок обработки исходящего

Если несколько туннелей ждут исходящего сообщения, то все они начнут обработку этого сообщения независимо друг от друга. Вместе с глобальными ветками.

Обратите внимание, что входящие обрабатываются по-другому: если один туннель обработал, то другие уже его не получают.